2-1
在html裡面用script tag引入.js會跑得比較慢，用react(腳手架)所以就是說build一件搞定???
這邊用的腳手架工具，就是 create-react-app 官方的



npm install -g create-react-app
npm install react-scripts
create-react-app my-app
怪怪的 改為新版的安裝方式 雖然東西會不太一樣
cd my-app
npm start




npx create-react-app my-app
cd my-app
npm start



2-3
favicon browser小圖標
react 設計理念 all in js，css可以import進js
//pwa progressive web app
寫網頁的方式寫手機app
registerServiceWorker 暫存用的
import * as serviceWorker from './serviceWorker';
manifest 定義手機上那個圖標的樣子
2-4
頁面可以看成很多個組件，各別分開寫。前端組件化。
??? class based vs prototype based

ReactDOM.render(<App />, document.getElementById('root'));
會把內容掛載到index.html中id=root的div裡面
掛載到頁面的某一個節點之下???

為甚麼要引用react
fail to compile
//jsx語法  會用到

jsx自定義的標籤，這邊就是App.js的App必須要把第一個字大寫
	如果是小寫的有很大的機會是html5的標籤

3-1
在src下面新增一個js
函數回傳只能包裹在單一一個tag裡面
可以用Fragment做tag     react16提供
	import React, { Component, Fragment } from 'react'
3-2	由input新增到li tag裡面
以前:
	對提交按鈕綁訂一個事件，去得input框裡面的數值，document.element.getbyID/bytag，找到li的外層的區塊，然後把內容掛到DOM的元素之中
React不管DOM是一種響應式的設計，也就是自動設定DOM的部分，只考慮數據

也就是輸入和輸出，所以要先定義變數，
數據要定義在狀態裡面
	constructor(props){
		super(props);
		this.state = {
			inputValue:'',
			list: []
		}
	}
接下來要把input框對應的數據(inputValue)做綁定
<input value = {this.state.inputValue}/>  在jsx中使用變數或expression要加大括號

1.先介紹		.bind(this)如果找不到物件讓函數取用state可以用這招
2.reactJS 如果要改變state必須調用
this.setState({
inputValue:e.target.value
})

3-3
3-4
大寫(Fragment)    組件
小寫(div)         元素
jsx註釋方法       {/* */}

.input 新增一個類，或一個css的選擇器，記得要用className
dangerouslySetInnerHTML={{__html: item}}
xss attack

html中label 是用來擴大點擊的區域，點label會跑到輸入欄位裡面
1.新增一個label，用for指定到要跳轉的id名稱
2.jsx會建議把for寫成htmlfor
